好心成績差咪走去做老師害人啦

利申唔係做老師，一見到上班台個搵教席post，哇，屌你，有d DSE 1個5都無想走去教人，有d非八大又想教人，教中學果科公開試起碼A/B(5**/5*)先好諗去教人啦，咪同我講話咩有heart教人，哇，屌你，依家唔係搵d細路比你做試驗，我諗你地讀中學果時都有遇到過問深少少就唔識答既垃圾，情況咪係一樣。
仲有d仲搞笑連試堂都話驚，人地唔試又點知你教成點

自己concept都未清學人教書

教小學都還好 教中學真係不了

咪臭係 我公開試有1 條A1條B 都唔想去誤人子弟

非八大考小學都未夠班

一直唔明教院有咩資格教書

因為教人唔單止要自身成績好，仲要有方法令接收嗰一個理解到

啱

又
成績好嘅都唔會諗住去教書啦
去晒讀law BBA medic 嗰啲

好心唔識教書既就辭職唔好害人，講書講到屎咁都好意思同人講港大畢業

成績好唔代表教得好，某啲數學老師識做唔識教，教到成pat屎咁

讀撚完U教返中學野都唔得

岩 完全認同
自己書都讀唔成 做乜撚老師？

其實非8大已經好難入中學 放心啦

成績差代表唔識做加冇料教

但係成績唔好就一定教得唔好囉

不嬲香港成績最top嗰班人都唔會走去教書，

入得教院嗰班連中挺都叫唔上，

今時今日，D人咪又係貪份人工去教書

仲要話壓力大 出去私人市場佢地死撚咗啦

無辦法
香港做老師人工太低
所有勁人只會諗做醫生律師銀行

但其實教院個班係兩樣都fail

有條女讀教院英文，話想教英文，條女ig fb啲英文真係小學生寫出嚟咁樣，點教人呀大佬

入得教院嘅
十個九個都係公開試垃圾成積迫住入
呢班人落硬地獄

我係想教書先唔入教院
屌佢老母收18分，算係侮辱緊我？
又唔撚開science
即係明知自己搞唔掂

放心

而家三大畢業有pgde 公開試有a/b

都未必入到學校教
好大機會做緊ta仔

老屎忽霸住哂

你放心喎 校務處拆求職信果時已經screen曬 無咁上下in都無得in (識人除另計）
利申：9月入職教中學

好多科非三大都無教席啦

有得教書梗係揀教書啦，不過無得教都仲可以去考警隊既

其實人工都唔算好低
不過一諗到grad左好難有工/要做住ta先
就真係不了

教院搞埋中學個邊就真係垃圾。中學教育grad果d真係等乞食。
本身幼教、小學咪幾好。

利申 ied grad

認同
淨係敢補小學所以
利申垃圾lingu仔

原來教院有中學教育讀
點同三大pgde 爭呀

咁你想人點講 人地真係無考過dse...

根本ied做老師已經笑死人

教書人工唔低架，

唔少八大畢業都係做緊文員仔/sales, 揾緊萬零蚊咋

累人累物， 唔怪得D補習社成行成市

咁係條友本身夠勁/有補習咋柒頭

唔好吹咁大喎

發夢見過粉嶺官小請支那人教英文

所以唔會私補，無5*,5**幫人私補一樣要死全家

係真就真係陰鳩公，支那用美式英文，香港用英式，淨係個Z發音已經唔同

非八大個D搵唔到教席啦
等佢發下夢

係囉
好多中學請三大

又唔係咁講 非專科又唔低分的 唔少人會走去讀返個PGDE

成日覺得教中學啲老師好勁

冇5** 都唔好做私補啦
利申：5*幫人私補呃飯食

好多老師都係舊生
連啲老屎忽都話
見你係舊生一定比機會 話晒睇住你大
不過我覺得幾好 好有人情味
個pe阿sir仲係陸運會某個項目嘅紀錄保持者 年年啲人都話要破個阿sir紀錄 年年都無人得
個阿sir好似仲教左成三十年都未有人破到

唔撚係呀，咁都入到？老師起碼係佢教果科有五星，唔係將來d學生點服佢

咪就係

放左一個月假下星期又要返工

利申:BA (HKU), PGDE (HKU) IELTS 7.5, 教個科公開試A, 有英文基準，非語文教師

教中學既無幾個5**應該唔會比佢教掛。 以前中學有幾個科主任AL都幾條A。

踢波勁唔過美斯c朗唔可以教波

你有30分 你都唔會揀去教書啦

有咩好屌 讀醫咪又係為錢 讀LAW唔通真係為窮人伸張正義咩

BTW 成個香港既教育制度都有問題

我中學有個傳說10A但唔識教書既呀Sir

笑撚左，咁係咪全港學校老餅唔洗教呀，佢地都係ABAB

咁你寧遠要有心教定要有能力？
利申我會揀後者

做得老師，至少佢識既野一定多過自己先啦

簡單d講，你學鋼琴，搵個演奏級大師教你，同搵個6級教你，其實分別唔大。

d學生補習同理啦，教中4,中5可能危，但小學,中1,2 絕對無問題

痴線
爭好撚遠喎

on9比喻
教院個批而家可能連職業球員水準都未到
你去足球學校會唔會接受個踢業餘波既教你呀?

以通識同數學呢兩為例，你揾個哈佛畢業同教大畢業作比較，係可以好大分別，思維同解題模式都好唔同，學習既方式都可以好唔同

摩連奴以前連職業足球員都唔係/講唔上

見到身邊有中同中文lv 2話立志入中文系做中文老師，聽到都擔心我d子孫

師兄，無用架
你同班外行人講呢D，佢地唔會明架
間唔中就會有班人就出黎屌鳩老師無料
然後有D直頭話要跟芬蘭，要三大firsthon+master先有資格去教書
有D又話alevel無a，dse無5**就唔教得書
佢地會一邊話教院仔廢，教畜hea教要減老師人工，然後一邊又話要最有料既人去教書
佢地覺得班狀元會去做得萬幾(部分連登仔建議既老師薪金)既老師架

Asso垃圾gpa入同用dse 332211入已經好唔同喎大佬（雖然都係成績差）
要踩ied都唔好吹到咁大啦
43333由當年笑到依家 你同我講332211入到八大
你叫43333情何以堪

留明

大把教練唔係踢波出身添啦

呢到咁多人講九成九咪又係垃圾廢物
揾個三大first hon嚟教你你配咩
咪撚個個以為自己係寶玉俾人埋沒左得咖
你係一張廢紙揾咩人教你都同你冇關係啦
同埋免費教育原意唔係培育精英，只係將太多無所事事嘅青少年困起揾人睇住咋
你係香港龍頭個幾十間中學先學人有要求啦

你on9?叫個哈佛去教中學

依家係講緊學校唔係補習社，兩樣野係唔同

自主學習你識條鐵咩，哈佛果個應該係教到灰撚左

掉返轉諗
佢哋唔教邊個教
大把高材生搶著做醫生律師等等錢途好嘅科
如果佢哋肯執教鞭，成績差嘅邊搶到教席
成績差都有食飯，只可以講錯嘅係社會風氣，唔係成績差嘅人

呢堆人出黎做TA咋下話

成績好嗰啲都唔願意教書啦 你見麥明詩教書咩？

咪轉移視線，又黎d兩極化理論，無人話過讀書好就一定識教，適合做老師,但大前提如果要教人，要確保自己個質素符合條件，
正如做醫生要學術成績符合要求，都要考專業試
考警察都要體能合格一樣，
但問題係老師依個同學術性明顯有關係既職業，無一個評審制度踢班垃圾出黎？依家中英有基準試，其他科無囉

搵飯食都要有良心先得

原來背past paper 答案係自主學習?
你知唔知自主學習係點解

from hku website:
在教學層面，自主學習有二個重要的特質：(i) 學生需要為自己的學習負責任、(ii) 自主學習或者教與學過程中，學習者通常會與教師及其他學習者交流(Brockett & Hiemstra, 1991)。學習者需要為自己的學習負責任，包括為主導自己的學習、訂定學習目標、為自己的想法和行動負責

你話我知有野唔明 之後老師唔解釋叫你死背答案係邊到既自主學習?[/quote]

大家記住呀 你地班教畜係為你地好
培養緊你地自主學習呀 咪鬼再鬧人地唔教書啦 [/quote]
我講錯野sorry，正所謂樹大必有枯枝

點解個討論好似某個facebook page
係咪名牌畢業同有冇心教不嬲兩回事

點解唔請 又有料 又有心教？？
食屎啦教院仔
冇料扮四條

喺香港私補係女人好過有5**個個要女導師

其實非3大都已經好難入中學 放心啦

大家係咪誤會左讀ied就肯定有書教？

依個post開始比人轉移視線,
我係開post者有必要解釋一點：成績好唔一定適合教書，但如果你要教人，你本身係要有一定學術他件唔好去害人囉

呢個真好多個細路係仔黎都想要女仔補

與其話點解咁多低分做老師害人
不如問下點解咁多高分唔揀做老師好過啦

教幼稚園算啦

尿兜🌚

咁又唔係 我有朋友cccu asso grad做小學TA 另一個就做中學

咁如果你咁講既話，點解醫生，會計師，工程師等等都要考專業試？依你咁講，就係要確保至少晌知識上依班人係要符合要求呀嘛

我諗如果真係學校點都睇番佢教果科既dse成績既
但我fd 讀中大教育既科,佢都retake番dse,由5*考番做5**

咪講咗去第二度啦，無人請同有無人想入行係兩樣野，依家我屌你地咪入行害人呀，無人請垃圾梗架啦

以前小學有個中文老師教話個琴字下面有一點
有啲教畜本身自己已經唔叻，甚至唔識，憑乜教人，仲要人工咁高
當然唔否認部分老師讀書果陣勁，教又教得好

踢波除咗個人技術外，

仲要學識team wrok/戰術/科學化訓練/心理質素訓練等等。

教院雖然本科知識相對弱d 但課堂管理同教學法方面教得唔錯 所以小學請教院多d

個中英有基準試每年好多人fail
醜唔醜啊

LM

10A唔代表識教人, 夠有大把老師揸住幾條A去教書, 係咪個個真係「識」教書?

你要用醫生解釋ok,你話醫生唔洗考試呀嘛，但你地有無諗過人地晌香港考入醫科,成績係最好一班,門檻已經高其他科好多倍，知識方面係有保證，專科醫生係要考專業試，海外醫生係要考執業試 。

成績好唔代表係好醫生，但做醫生要成績好，我諗做老師既人唔難明白呢句卦？

聽聞教小學唔洗幾高要求
以前中學老師至少都大學畢業

所以其他科搞基準試唔知會點？

成績好唔代表係好醫生，但做醫生要成績好

講得好

讚同

成績好唔一定識教書
但成績差一定教錯書囉

教小學質素都唔好太差啦下話，將心比己，如果你有仔女，你都想有個似樣d既人教啦

小學係打底階段
特別語文科
班垃圾連發個音都唔準
真係本科grad就得？

但成績差首先已經唔洗諗啦

成績差 一定教得差

你地話成績唔好教小學都ok，完全又係一次合理化行為,知識唔單只係文字傳授，教語文有語文基礎，發音，呢d野同成績真係無關？

教小學中學質素都唔好太差啦下話，將心比己，如果你有仔女，你都想有個似樣d既人教啦。己所不欲，勿施於人。正如做急症室醫生同專科醫生，唔會話前者成績差d都入到

咁又無理由叫三大既去band3 band5教既 係要啲廢柴去雞校砌下人數架啦

計基準
Ielts

依家無人講過學校出身邊個勁d既問題喎，教英文梗係睇英文成績，如果bu出身英文好d，梗係bu果個啦

中學聽班老屎忽講有個中佬博士黎in
最後請咗個fresh grad靚仔

最神奇係班小學老師(教院?)
一日到黑淨係識兇鳩d成績差嘅細路以後乞食
捉人講野跑步呢d濕鳩野
學術知識又唔係話好得

讀得叻唔代表識教
識教又唔代表有心教
Hea教係中小學通病
知識水平固然重要
但係冇道德支撐根本只係當份工咁打
最後只會害咗班冇咩知識水平嘅階層(有學識洗鬼你教咩，自己教仔女好過啦)

所以有人話教小學成績可以差少少，完全害緊人,聽過有人讀brazil做bra zil

非常同意

NBA教練入唔到樽=球員入唔到樽？

再講學校教育唔只於知識傳遞
老土咁講係教你做人
我有幾個老師雖然教學上未必最top
但俾咗好多啟發我 甚至可以話改變左我一生
人生價值觀 待人接物係喺學校一點一滴累積返嚟

成績呢啲嘢其實校長同埋老師都好清楚
好多時講運氣同埋天份
一個A完全溫書拎level5**
一個B平庸學生努力溫書問功課level5**
你覺得邊個識得教人多啲？
你問A老師點樣讀書佢根本答唔到你
但係你問B 佢可以分享自己經歷 比到明確嘅指引
你睇嘢可唔可以唔好咁表面

成績差就唔教得
咩道理？
大把中學老屎忽夠讀得好啦
咁佢地又教得好唔好？
好就唔會咁多人出去補習啦

我問返你，成績好既老師係咪唔可以教你做人，個個經歷都唔相同，你講晒啦

但問題係兩個都有5**呀嘛！
依家樓主係話緊啲讀書成績差既垃圾無資格教書 係講緊無5**果班人
你係咪get左樓主意思

成績好唔代表係好醫生，但做醫生要成績好。
做散仔定做督察都要體能合格，
我由頭到尾都係咁講，咁點解做老師就唔可以有基本要求？

重點唔係喺5**
係同一個成績 未必代表同一個教學能力

咁好簡單，唔係個個學生都適合「努力讀書」果套，B 老師係啟發唔到啲要靠思維去學習嘅學生，A 老師反而可以分享佢嘅思考方式。

唔係講一日溫幾多個鐘，邊啲練習有用果啲先算「讀書方法架」

咁成績唔太好既老師係咪唔可以教你做人？
咁成績唔太好既老師係咪唔可以教到你5**？
就係每個老師都唔同 但係樓主就係要用公開試成績來判斷係咪好老師

依你咁講，我夠可以假設一個拎level 3既人, 教學能力可以高，你咁多假設點討論呀？

其實另一個極端一樣有問題
學校以前有兩個呀Sir CE 拔尖冇考AL

但每年都要教AL 班

成績同教學能力根本唔可以畫上=

應該好似某啲歐洲國家咁
規定碩士或以上先可以教書

成績好唔代表係好醫生，但做醫生要成績好，你同唔同意？
照你咁講不如廢除晒考試，我無講過成績好係好老師，反而你假設咗成績唔好既人可以係好老師，你咁講法點解醫生，會計師，工程師等要考專業試，係要確保知識上符合條件,但考試合格唔代表係好醫生。
我唔明白點解講到老師同呢d人好唔同咁囉。

依你咁講，我夠可以假設一個拎level 3既人, 教學能力可以高啦,咁多如果

點解你可以講到讀教育文憑唔使考試

有幾多叻人會去教書?
你預左老師係呢啲質素啦

老師唔係話做就做呀 三大都要讀多一兩年而且要pass
Pass係要考試
係咪要喺考試個名前面加個專業你會心服D

係冇衝突架
雖然你拎level3收唔收你係另一回事
但係佢做老師之前讀咗四五年major 仲要畢到業你夠膽話佢冇能力？

所以我主張其他科都要有基準試,教育文憑有邊個會唔合格？有個degree比錢讀你都拎出黎講。大陸讀醫夠有考試啦，個考試要有水準先得架，問題係香港無制度保證佢地學術質素，搞到班人教錯晒人

香港讀大學既人有幾多人畢唔到業，呢種考試你都好意思拎來講，無野下

既然你講到咁有條件，咁點解每年基準試咁多人唔pass,其他科無基準試其實有問題。

你唔係以為大學真係唔使讀書呀嘛
佢四五年之內該科知識係可以停留係level3又可以畢到業都幾叻仔

教育文憑的確唔洗考試

原因有2點
有唔係學科教師walk in去考
fail既卷都係考車牌形式， 是但一個part fail就全fail, 其他full mark都冇用， 特別係speaking既 reading aloud with meaning真心 on9, 完全9 up

佢可能當practicum係考試

1 part fail成份卷fail無問題囉，你教人會唔會剩係教聽寫讀，唔教講？

高分嘅走晒去讀其他科 咪得返啲低分去教書囉
唔通唔洗人教書咩 如果係有高分去讀BEd嘅
仲點會有成績差嘅人做到老師
書始終要人教 成績好嘅唔去教 咁咪得返啲成績差嘅去囉

搵食都要有良心

又醒起中學數學Miss, 做條簡單數都諗左成堂

做保險都有分以備不時之需同呃人入局，咁係咪代表想搵飯食就可以害人

以前見唔到英文屎到仆街既同學走去幫人補英文
真係仆街

將心比己，如果你有仔女，你都想有個似樣d既人教啦。己所不欲，勿施於人。

成績好嘅去教 點都唔會輪到成績差嘅去教啩
如果啲成績好嘅肯去做老師 自然會淘汰晒啲成績差㗎啦

係

自己都考唔掂
一條難的數自己都計唔掂
點教學生計？

你miss未必係呢種case啦
但好多低form數係夾硬叫其他科老師兼教
佢地根本唔係在行教數/做數 (e.g. 本身讀bio出身被逼要教埋你prove triangle)
呢樣野部份責任在於政府

所以搵教席post，咪有d垃圾到依家連入行都入唔到，當然有d係唔好彩

我都支持應該揾成績好嘅做老師
但係問題係成績好嘅人去晒讀其他科 咁咪得返啲成績差嘅做教師囉（唔會用老師呢個詞語，因為老師係尊稱）

教大中文 dse中文唔係要攞5架咩

asso入u拎呢個分數去教人仲pk

認同， 不過 教語文非教朗誦

基本上 跟番dse睇 context, organization同 accuracy就夠

intonation都應可保留

唯獨read aloud with meaning 真心 on9,其他還好

係咪fd升asso再升degree

可能係asso爆上去. 人地都要經過努力才能讀上去.

本身成績差唔緊要
教院畢業任職前
我覺得教個科應該去考返個科公開試
拎到B以上先好教

咁應該最好

共識都係
攞 A/B或者 5**/5* 就基本夠料教

為份糧啫

題外話個個大學生去考D應屆考生都幾慘
拉高條curve

另外設獨立基準試的確係證明自己能力嘅方法
但諗深一層其實CGPA返嘅嘢唔會更全面咩？

反映

呢part你只要表現得好有信心咁9up就過到

大學要讀其他科既野，而每間大學每科深淺都唔一樣，所以我係呢個話題無講邊間大學作為討論點

把口唔掂都唔好去教書害人啦
死毒撚講野一忽忽
上堂淨係識上高登
冇錯啊
就係話緊你啊
屌你老母

試堂都話驚，仲點教人？講緊果個post既垃圾

我16年DSE放榜既，我只可以講。
屌你老母，真係中撚到仆街呀！

想當年放榜個日，咁多個同學都為自己前途擔憂。
我個日拎住個成績表，同老師討論要點做好。
我眼見幾個女同學，大大講自己有幼教HD Offer
我個下都會替佢地高興，不過事後至知佢地係平時唔讀書既女同學
佢地12分都冇呀

雖然話就話教幼稚園，不過佢地水平就唔係好得？
誤人子弟味重

利申：識個幾個女同學，係校內試英數全炒咁濟。

搵食姐

所以咪教緊小學囉

幼教同小學教師水平乃是教育界不能說的秘密 知道就算啦

Ive 幼教咋喎1+1可以點教得差呀
如果我幫個仔搵幼稚園老師真係有愛心就得

發音，語文基礎唔洗睇？

班幼教垃圾都兩萬幾起薪

佢地真係普普通通先乘除後加減，都要撚

是但喺街執件都教得點解佢地值兩萬

我會考同高考中文都係C
非三大中文系畢業
中大 PGDE小學 中文音樂
出黎搵小學教席
過左兩年probation
簽左長約

咁我算唔算害緊d學生

我讀書果陣
d人廢到ling u都唔收先讀教院

呢d廢物出黎教你仔女？ 不了

我唔清楚到底，依加幼稚園到底係點教。
不過我班同學可以話係基本水平都爭啲，當然幼稚園等小朋友好好適應環境
不過你功利咁睇，佢小朋友越係早接受正確既知識如發音咁樣，係幾有用。
佢地讀同講英文不敢恭維，更何況寫作！

冇phd都唔好教人

細grade點先

如果真係功利 好有要求 我會送佢去國際學校
不過自己對幼稚園課程無了解 唔敢講咁多

你講高考定會考？淨中文科？
我當年會考15分

三大拎C去教小學都仲有冇地方可以挑骨頭

垃圾ive都好意思去教人
成班都係讀唔成書嘅mk

睇錯冇嘢自膠

唔講非八大啦，問心講句教中學非三大真係無咩所謂，好多非三大出身教得好過三大，因為教書真係好睇性格

利申：hku 教緊自己本科 AL拎A

我冇意思去踏低佢地 不過的確佢地質素真係可以檢討下

梗係中文啦，無啦啦講你會考15分做乜9

高考有c都算係咁
上面啲咩3322岩岩合格都做到教師真係睇到眼突

我無講三唔三大c如果細grade靚+唔教中學，自己覺得岩岩好可以接受

所以我無講邊間大學既問題

會考作文5*口語5，其他3/4
高考就文化問題A，口語B，其他D

咪係，講u把撚，講緊班平時都唔讀書嘅垃圾出到去考試掹車邊合格都做到教師

咁我究竟教唔教得？
洗唔洗考慮轉行

因為下年我都準備報master讀中文教育架啦

咁你高考符碌d喎，你講果兩份都唔係考中文既

我話你要轉行,睇死你地咪為份人工唔轉

係呀其實
咁不如聽日我遞辭職信比校長啦

做好本分就好

勁多assohole入唔返正常6大去左教院讀，代表咩？

咁你其實批評教師個重點係咩？
如果教師份人工唔係你想像中咁高既話
你仲會唔會開呢個post咁樣去批評教師？

咩6大，連登真係多新term

唔一定好球員先做到好教練

我07年會考

讀8大n展 都唔夠教院做老師搵得多

咩人先會入lingu, ou, 樹仁，教院個啲讀？

由07年會考改制之後，中文個課程跟本on99

成績好果d（有資格讀神科果班）根本諗都唔會諗做老師

會，因為成績差走去教人係害人呢個事實唔變

八大 比人笑非三大
三大 比人笑非專科
三大專科 比人話香港只得KongU
KongU 比人話唔夠哈佛劍橋
哈佛劍橋 比人話靠錢入

討論大學咁都冇意思
收皮啦

而家啲00後咁撚串嘅 無老豆老母教嫁

個個話做老師，你估個個真係想做老師咩

係唔洗top
但好多都係考得差讀書唔掂
現今教師難搵工都係人為災難 供應太多
呀豬呀狗考得嗰3322碌入教育學系都話第時要做教師

識得呢幾句既 睇怕都唔適合做教育
的確有人DSE拎5去教書
但係個5 只係代表佢5年前既學識
5年既大學生涯入面 你又知佢冇進步？
唔相信人係會進步 你又學咩人做/評論教育呢行？

邊撚個3322入到教育學系

試下搵個狀元去band3學校教
就算班學生好有心讀書都可能會聽唔明

利申：band3垃圾

而加基準試主要係俾啲本科唔係中英文，又唔係教中英文既人考，合格率當然冇保証。

本身大學主修中英既老師係唔使考基準。

咁如果醫生入讀門檻設低d,再用你個假設話佢地6年後夠返水準，你點睇？？年可以進，可以不變，但都可以退步。

啱，識好多（非全部）係因為入唔到其他u又想做大學生先入去讀

我唔敢話狀元教唔掂
但係客觀推理brand2-3出身可能比較了解brand3學生需要

如果後來佢進步得合水平緊係無問題啦，但唯一證明咪就係再考試或者設基準試囉。

教院嗰堆大把啦 中英文拎3/2都入到
自己把口/枝筆都唔掂走去教

同埋其實入左行教書既都要不停進修既
我d同事本科讀social science
佢地都要讀返個中文master

可能入面會有害群之馬
又或者係樓豬講果種為左份糧既垃撚圾
不過都係果句，唔好一碌鳩打沉一船人
係教育界入面，總有默默付出既人

完全同意

所謂成績差但係教學能力高根本係一件唔可能既事
樓主唔好比呢堆人誤導左
教得班學生，最低限度要識果堆野
點為之識果堆野，最低限度就係公開試拎到分

有乜理由連題目都做錯就話自己識教書
同埋讀書同運動員唔同
運動員個體能高峰期短
但係你去問真係學術能力好果班教師
就算年紀唔細，佢地行入考場都係拎得返5**/A架

我再用醫生同警察做例子，醫生要做專科醫生要考專業試，警察要定期考體能試，會計師，工程師要考牌
咁老師點解無呢d試？咁無唔睇公開試咁你覺得點衡量佢地知識夠水平？

好多公開試考得差都做老師

中英教師要考基準試

除中英啦，加少咗句啫

個問題係叻人，公開試高分嘅人都唔會揀做教師
GM個待遇當然唔錯，但依加係極難搵到GM位入
99%出黎都係做TA，得果萬三四蚊就做到pk
啲老屎忽又會恰TA，而且好多仲要一年一約
根本搵唔到穩定長工

同埋讀書勁唔代表識教人
當年中學教Phy個阿sir根本唔明我地唔明乜
佢覺得已經講得好簡單，但係我地都唔明，已經唔識再解釋得淺明啲
佢係7-80年代中大phy畢業，應該都算係勁人

班垃圾淨係識講成績好唔代表識教，呢句啱啊，但係我更加肯定成績差無可能識教人囉

好多都係戇戇鳩鳩咁去教書

後者就係主旨囉，班垃圾唔好出黎害人

我中學有幾個讀唔成書嘅mk入左去
成績廢不突止，性格差到
完全想像唔到呢班人出黎做老師

係好多都唔掂
大家嘅思考方式都唔同
連對方唔明啲咩都唔知

但成績好嘅師訓fg教咗幾年之後都應該會知道band3仔嘅需要

所以唔夠教席，一定程度上係汰弱留強，但班老野就安安好樂做到退休

個人親身經驗係狀元其實通常表達能力都好好
同埋佢地識就住聽眾既程度講野
甚至有能力幫你諗埋你會唔明乜野
唔好睇到班狀元係淨係識死讀書咁

硬係有人鍾意講到讀書叻反而唔識教
Ok總有啲高分唔識教嘅
但而家個情況係啲學渣碌入教院第時做教師喎

d人想合理化行為係咁

樓主我認同你
樓主屌既係, 教人你唔需要係全港最Top個批,
但起碼自身成績唔會屬於中下甚至係差
有D垃圾話我對教學好有熱誠,
比牛津Grad 個D更有熱誠,
Sorry 你本身係垃圾幾有熱誠都冇用,
因為你冇資格, 正如你踢波好有熱誠想踢職業,
但原來你斬個波都唔到半場, 跑15分鐘就無氣,

你唔需要美斯咁勁, 但連一個職業球員基本要求到未到, 憑咩做職業球員? 你只能夠做業餘球員

但係學校正常情況下係炒唔到班老野
啲腸粉照讀出版商提供嘅ppt
每個月照袋50-60k

讀啫
校長都識揀人嘅

其實d老師定期會有基準試, 果d唔係應該都證明到老師能力架咩

我屌你啦 al cert level會唔會有藍色窗簾第九味之類嘅戇鳩題目呀 根本al難啲
而家啲00後領住粒星係度打飛機真係好撚核突 死撚左佢啦

應該cut教育學位
年年收一堆垃圾入去garbage in garbage out

最起碼三大先啦

呢樣野我同意

屌你老母香港中學老師無一個正常 全部返去死撚左佢啦

教你中文果個係咪攞3？

攞3 姐係卷都未識做呀 仲教人
連份卷都睇唔明仲點教人呀

有時d野要將心比己，掉轉係你，你會唔會想你個老師中文得level3？

咁係因為個學生自己叻

中文我當你有藉口，英文，數理科，成績同知識水平真係無關係，我未見過呢d科拎level 3係有料

首先係有知識(學術內容+考試技巧缺一不可)

基次先係識教

連知識都冇教條毛比人

其實請呢d人教個個先係問題
政府嘅政策不能吸引叻嘅人去教書
咁搵一啲弱嘅人去教都無辦法
所以..你懂的

我覺得硬性規定最低要求：公開試攞最高等第（A/5**)+本科主/副修，先可以教果科。

其實以數學呢d 有絕對答案既科為例
讀得好個堆人 正常都係concept 好清晰個班
就算去教人都可以用簡單語言去解釋
當然一定會有例外 eg :表達能力唔好講到極混亂

但成績差個班 可能連條題目問緊咩都唔知 更加唔好講要佢解題目

其實教書已經算好pay 只係當然唔夠神科

讀得勁=/=教得勁
讀唔勁就連教既資格都唔應該有

好事
加埋個科要讀到phd

出過至少3篇A級 journal

諗返起以前讀中學個仆街physics miss. d人問咩都叫人背左佢就算.背左就識架啦. 就算唔講成績.冇心教都咪撚害下一代

冇a去教人真係會害人，最衰既係班友見自己學生拎a就當自己功勞

成班濕鳩係到呀支呀咗
明顯係一班搵唔到食冇事業既雙失青年係到圍爐打飛機

一流從商二流從政
九流無工開先教書

以前AL phy阿sir教書好有啟發性
問佢答案點解係B，佢問返你點解唔係B
當我講完之後佢就明晒我搞錯啲咩，好勁
但依家啲phy老師

我當年個AL phy阿sir都係咁有啟發性
問佢答案點解係B，佢問返你點解唔係B
然後發現佢解釋唔到之餘原來佢自己既concept都係錯

真係笑咗，所以話其他科都應該要有基準試

咁又太極端
有個5其實都ok

計我話應該起碼MPhil/PhD
大家說對不對

咩料
照計開phy pgde得cu同hku，本科、公開試、interview都應該踢走唔少冇料四條
點解可以咁膠

大把人份學歷厚到仆街但係完全唔識教
成日聽d親戚係度數請返黎私補嗰d人

仲要連續考5年公開試
冇straight 5**都要釘牌

知有case試堂時個老師連ppt都唔識show slides
仲有個連ppt都無準備

唔好相認

教大仔logic:
三大讀書好但係唔識教書
讀教大嘅雖然成績差 但係好心教 又可以教你做人 分享人生經歷（雖然唔知有咩值得分享）.....下刪一萬字

老老實實 你夠分你會揀入三大（非垃圾科） 定都係入返教大？呢d自己心照啦

人係可以進步，但可以不變，或者係退步，係無基準試既情況之下，唔睇公開試成績，如果你做校長請人會睇咩？我係屌你地連入場既資格都無呀

這個世界上的任何意見，只要推向極端，就一定會變得不合理。但這並不等於有效反駁。
我說女生應避免獨自夜行，就會有人問是否應該廿四小時留在家裏。
我說女生應避免衣著太暴露，就會有人問是否應該戴頭巾。
如果我說吃飯別吃太飽，也許有人會問是否應該餓死。
如果我說人應避免打風時觀浪，也許有人會問是否應該搬到沙漠居住。
要反駁別人，可否反駁得有理有節一點？

又係出呢篇文嘅時候 教大仔俾d質素好唔好 仲話做人老師

隔離post d老師回應仲好笑，話我地行外人晌度阿支阿咗，公開試只係過去，人可以進步，錯係錯唔晒，但問題係除咗成績，成個香港幾乎係無制度評審佢地係咩水平，教育文憑根本唔係把關既考試。
我地都做過學生，依家依度都有學生啦，點解唔可以批評老師？客人見d野唔好食，唔通唔可以罵個廚師？

屌你又講得啱喎

咁你都好耐世紀

話自己有進步真係得啖笑 我夠可以話自己上知天命下知地理啦
最緊要係點樣証明你自己有進步
俾個min requirement 你有個5*以上邊個唔服你
定係你自己都驚去考嘅時候一粒星都拎唔到呀老師

其實我唔介意你直接引用我個回覆然後逐點反駁
先利申︰CM仔，主修科會考B高考C 非三大中文系畢業

首先我贊成教得書，最基本的學術知識係必要的，而個POST我主要陳列左幾點︰
1) AL拎C的已經係全港頭嗰20%人，佢地有冇資格教人？
2) 兼教科的老師係做學生既時期未必全部都有考過該科公開試，咁佢地又有冇資格去教？(例如中學通識，小學音體藝等)
3)有一D日校既中學教師，佢地當年公開試失左手，但後來靠自己努力由ASSO升返上三大，佢地又有冇資格教書？

我自己成績唔算標青，做學生果陣亦都試過遇過庸師，所以先的起心肝唔想害人
不過大家似乎極端地覺得讀書唔係最TOP既人，根本就唔應該教書，但諷刺既係，大家係呢個帖抨擊既庸師，往往就係佢係果個年代所出產既精英

edu都唔差啦
入得去讀中/英文at least嗰科要有5

有料就唔洗教書啦

當年通識係由個教左廿年phy既老屎忽轉黎教

堂堂照讀書 播鏗鏘集 然後叫我地自己睇

我諗唔少人讀書個陣遇過好多仆街老屎忽

交既作文永遠學期尾先拎得返 仲要一個tick算撚數

好難怪咁多人出去補習

膠post勿認真

其實依家個問題應該係教育唔係神科
睇返北歐啲師範真係尖子先入到，佢地啲老師真係全心全意諗想點教
但香港就行政嘢多過教學
仲要受傳統華人土皇帝式校管，尖子點會想入行

我3科5**都未敢去教人啦

減少學位供應應該可以提升返啲學生質素
教育嘅學位同社工一樣濫到公廁咁

追哂post
我覺得小學教中文同英文既至少都要有個5或者C先好教 小學係一個基礎 比啲得3既人教 個底可以好得去邊

通常非三大人工會低啲
通常band 1,2都係請三大＋教育文憑

減少學位唔會有改變，水泡科仍然係水泡
亦吸引唔到有料嘅人報讀
試諗下，如果教育前途好似poly三寶咁明朗，20分個堆人點會入到？

我係開post者，我答你，
1.我無用大學做標準，我無講hku會好過lingu，我有講過如果bu英文5**同hku level 4，我既角度係bu果個好少少
2.如果佢係證明到佢係符合水平，考返好成績，就算係ied都係符合水平，
3.我覺得你用％來表達邊d人應該教有d誤導成分，有d科最高成績果20%已經係拎D，咁唔通拎D既人有能力教？舊制世史拎C超過3-4成，你唔攞黎講？再講點解係20％，唔係15%，10%？
4.我開post的確無諗過教視覺藝術，體育呢d人未必考過公開試，所以我咪覺得其他科都應該要有基準試囉，醫生要做專科醫生都要考專業試啦。

我覺得幼教同小學最重要唔係學術水平
而係教師本身嘅人格
但香港教師嘅人格 呢點真係不敢恭維

大學d prof/ta 都唔撚識教人
真係好彩自修都ok
但佢地都應該唔好再害人
prof照ppt讀
ta講書又細聲 問佢問題又唔識答

同埋點解你會覺得讀書成績同佢學識係無關係？

bed 收得仲低過ba,證明好多叻人都唔會想教書
利申：asshole仔，上到一大爆gpa但係都無報pgde因為公開試差唔會請我

pdge收人得啖笑

絕對同意band2-3出身會照顧得比較好
但唔代表因為咁就要降低對教師學術水平嘅要求 (中學)

我中學都係
不過係女教師
屌佢支標槍重勁過我

通常d人都係知自己讀唔成書先會去做老師

屌你有冇讀過中學嫁
定係你師資好好
我個間好多柒下柒下，尤其語文科
讀左頭一年已經知啦，中學教個件係冇撚腦，最多只係高分低能，柒下柒下咁，我都想搵佢地嘅fyp睇下佢地做左啲乜
教concept 都錯，結果我教佢班學生好過佢教

所以學校請人唔多理個pgde係邊度讀

屌你最後個point做乜鳩呀？腦生癌？覺得人地唔值𠴱個價就去做？咁都好撚忙下喎

請街邊呀叔

咁通識好明顯係政府嘅問題
有邊個當年現職教師會想無端take多科
仲要唔係自己嗰範

1. 有資格教小學無資格教中學
2. 無
3. 如果佢地考多次果科既公開試
考得返就有，考唔返就無
入得返三大只係代表asso成績好
但asso syllabus同中學syllabus可以差好遠

成績差做差佬都一撚樣

人地可能天才型，唔明我地d智障有咩問題

大學同中小幼唔同講法
大學prof有D根本唔係想黎教你 人地正職係做研究

我老師係前者
有心有料

連登九成人都係廢物

難得有理性討論
1. 大家觀點一樣，我純粹係睇唔過其他人重視門弟多於實力而已，何況佢地已經證明了
2&3. 舊制AL同CE都係拉CURVE的(DSE係水平參照)，係數據有限既情況下只能夠用%表示，當然20%係約數，詳情可睇
以小弟所應考既2008年 AL為例(只列日校考生)
中化或UE拎C或以上既佔19.8%、而非語文既AL科目拎C或以上佔18.1%，我講20%已經係誇大左拎到C既人數
唔知道你所講既"舊制世史拎C超過3-4成"又係邊一年既數據？等我都翻查一下
4.我知你開POST果陣冇諗過兼教科，不過係我眼中即使係術科，都仍然係一門專業，教既人都要有專業知識，不過無奈就係其他好多學校都只係是但搵人塞教擔(以我之前做野間學校為例，ICT科既PANEL本身係讀SCIENCE出身，後來先係出面上COURSE自學電腦)，更遑論係臨陣教通識既老師

真係想學嘢唔係喺堂上, 而係落咗堂敲門搵佢吹水

勁嘅洗鬼做老師，教埋d中學雞野咩

咁點睇公開試唔OK, 但係三大入面FIRST HON 畢業個D先

你DEFINE佢地勁定廢

修正一下
該年中化拎C或以上係24.5%
UE拎C或以上係15.2%

1，唔好咁講，al c 到都ok啦
2，我都覺得無，但現實上初中好老師都係兼，我見過ce 讀過就要去馬教中一二，個老師都好辛苦
3，asso 上u 又點，咁只係佢asso 成績好，同佢教個科無咩關係，所以我都覺asso上唔應該教

利申 ， 畢業就入行，教緊個科大學主修ce al 都係a

如果真係本科三大first hon
考多次拎返本科好成績理應易過食生菜
點解唔可以要求佢地考多次

我只可以話唔適合教中學
大學first hon = 佢適合大學嘅學習模式
但大學學習模式同中學又係兩回事

有幾個5就唔駛做教書啦，呢個年代分分鐘做十幾年合約教師

真正勁既人唔會教書

碌哂成個post
想提出兩樣野
1）教院為左正名做大學 開左好多中學bEd同非bEd課程

啲中學教育課程真係伏黎 弊在dse學生為求有書讀/都叫入到8大而比錢照讀 冇考慮過讀完出黎會好大機會揾唔到教席

另外要留意既就係並非所有教院學生都係讀緊教育課程

2）幼教黎講教院已經係最有保證既教育機構

1.世史36.7%以上拎ABC，哥仔，再講點解用％來指出邊d人有資格教呢？晌依個拉curve既制度下，可以30-40%拎C以上，又或者頭20%無人ABC，但唯獨是拎ABCDE真係符合一定要求所以先會攞到ABCDE，當然係用ABC做客觀標準，而唔係用%啦，你考政府工level2=UE C唔通唔係用個grade一刀切？

2.你話你拎中化C=頭20%既人，咁如果出年排20%果個係拎，咁唔通上年同今年既20%係相同？所以我話你指出％分邊d人教，好誤導喎。

3.兼教既問題，咁唔等於可以唔夠水平既人去教人

世史科08年31.4%同07年36.7%，你用％點可以直接比較？

我肯定大把數學老師剩係知條式點用但唔知條式點黎，其實連啲定理同公式嘅背後原理都唔識嘅老師根本冇資格做數學老師
做數學補習果啲就更加唔多講啦

教院非呃人

係幼教同小學 教院BEd有極強大既影響力

然而中學除語文科外一般都比三大本科加pgde既人掃到飛起

就算係數學系都未必讀齊以下既科啦
abstract algebra, real analysis, complex analysis, topology, number theory, euclidean geometry

大部份人補習都係用黎應付公開試
要係公開試拎滿分，的確唔需要知條式點黎

教院只有幼兒教育岀黎嘅有資格做老師

eg大學讀ENGINE FIRST HON到, 其實讀返中學數都一定無問題
係差在5*定5**

btw, 其實公開試個分都係屈出黎架姐, 你考多幾次實5**架

兼教其他科你地係無奈，但唔夠能力去教人係害人，所以無矛盾。

本身都懶得出聲
但老老實實
一個人講的野真係反映到自己的質素
睇住班人話「成績好的人未必有heart教書」
我真係睇到呆左
以咁的邏輯
好擔心呢班人如果出黎教書對社會有幾大的負面影響

就同你分析下最基本的邏輯
1. 「成績好的人未必有heart教書」呢句說話我係同意的，始終讀書能力同教學熱誠冇必然關係
2. 但唔好因爲「成績好的人未必有heart教書」就推論出「成績差的人會有heart教書」，因為都係個句讀書能力同教學熱誠冇必然關係（if A then B 不等同if not A then not B，呢個係否定前項的邏輯謬誤）

好 咁問題就黎啦
如果我而加假設有50%機會有heart + 50%機會冇heart
咁姐係無論我請一個咩成績的人
我都要冒相同風險
咁點解我要請一個成績唔好的人
而唔盡可能請一個成績好+有heart的人？

當你係校長
一個post收到200封信
100封三大+公開試有A有B
100封其他學校/成績較弱
咁我要揀10個黎in
我點解要揀其他學校黎in？
個100個成績好的人已經老中青+咩經驗類型都涵蓋到
我要請個有經驗的又得
我要請個新人又得
作為校長會唔會咁白痴去量度一樣量度唔到的野（有冇heart）？

再者
用邏輯去推論
學歷愈高的人「理論上」愈有熱誠教書
點解？
因為佢地面對更多更好的工作選擇
都會選擇呢份工作
證明佢做老師係佢的best choice
背後放棄的機會成本(opportunity cost好大)

相對上
如果而教院做例（沒有冒犯之意，請見諒）
收生成績低係人所共知的事實
某程度上教書可能係你的唯一選擇
當初揀教院亦未必係你的first choice
最少我未見過幾條A的人揀教院 （如有請指證）
咁你憑咩說服校長話你有熱誠過三大畢業生

跟住又會有人出黎話
識人三大畢業好廢好垃圾教書冇熱誠
咁又去返最初的問題
係樹大有枯枝 族大有乞衣的情況下
三大同教院都係50% good guy 50% bad guy
校長根本估計唔到一個老師有冇heart
點解我要棄三大而取教院？
（講埋現實情況，你被逼入教院的人多d定被逼入三大的人多d?如果要數走堂hea讀的學生，你估三大定教院多d?）

另一樣野睇到我呆左的係有人話教初中唔洗公開試成績好
我真係唔知呢班人係咪真係有「heart」想教書
一樣野
你要掌握200%
先可以教到160%出黎
學生先可以學到120%
考試先用到100%出黎

而加又唔係要求你哈佛劍橋畢業
要求你公開試有個A/B姐
每年全港幾千人做到
你就推卸話「初中姐，唔洗公開試啦」
合理咩？
以前冇咪而加考翻DSE囉
咁都唔肯踏出呢一步而固步自封
你仲有資格為人師表咩？

好心班人就咪咁玻璃心
小學已經係傾向請教院
如果連中學都話成績唔重要架
面試個陣睇下老師有冇愛心耐性熱誠人生閱歷啦
咁香港的高等教育究竟會發展成點？

有時間就自己進修下考返個公開試
讀多個master洗底
唔好上黎呢度同班不思進取的人圍爐取暖

用字harsh 左唔好意思
但真心想講出個事實比你地睇
唔想你地活係自己的世界入面

對自己有要求既人，就算教初中小學都唔會話成績差d都教得

1.我SHOW埋%都係比大家睇清楚有幾多人先可以拎到公開試既ABCDE，至於有冇資格教就交比大家去判斷了，畢竟好多人都覺得冇A/B去教人就係誤人子弟
2.你講緊呢樣係制度上既問題，拉CURVE制本身正正係存在呢個問題(特別係假如咁岩嗰年應考既全部都係高手)，所以考評局後來先引入水平參照制度
3.咁就出現矛盾了，主修科就話可以靠公開試去判斷，但一般學校請老師唔係淨係教一科(除左英文)，咁兼教科應該點判斷個老師有冇資格或者應唔應該教呢？

討論到而家，我諗大家都發現左D野︰
1.公開試只係反映左老師一部分既學術水平，並唔係全部(特別係兼教科)，而且新舊制之間甚至可能連制度本身都有問題
2.學術水平我地拗左咁耐，咁教學能力如何判斷？

老實講
敎其他科都罷
敎英文嘅話老老柒柒ielts最少都要有8啦
講緊敎幼稚園都要呀
如果唔係分分鐘連字母表都唔識讀

鯨大hd都有幼教

呢d撚樣拎去鞭屍啦.....冇心教點解要做教師.

1. 所以樓主咪話可以考慮設立基準試囉
老實講 蒹教美勞 音樂 體育呢D都好應該要考試
如果唔係一D連 美術史/音樂史/運動規則&注意事項 都唔識嘅人走去敎
都咪話唔笑大人把口

個老師仆街
學校都仆街 揾個教PHYS嘅去教LS

1.設基準試，或者叫班人考d咩試，教音樂你可以考八級鋼琴試。咁唔等於你可以合理唔夠能力去教人呢種害人行為。
2.教學能力講咗好耐，成績好唔一定教得好，但成績差一定能力唔夠再而教得差，你唔會話中文level3/4叫有能力下？你要請人晌無試堂既情況，你唔將成績等於教學能力你覺得用咩先合理？

我到而家都俾小學班敎畜影響緊
成日將 't' 讀做 '慈'
'th' 讀做 'f'
'sheet'讀做'shit'

屌，學校真係好多笑話

1.理論上係最好的，不過細心一諗其實難以實行，主要牽涉人手同埋重要性既問題，係香港地大家都唔重視術科(包括政府)，而學校請人都只係求其搵人塞教擔。何況到目前為止，真正有基準既只有英文科，中文科....呃..果個應該係叫普通話基準，只考普通話的運用，而中文的文史哲等唔係考核範圍之內，所以好多大陸人基準成績爆登，但到出卷時就勁多病句要人執手尾
2.所以我一開始都話"贊成要有學術知識"，但係唔係二元分立到拎唔到5**就等於差呢，呢樣就要大家去深思
其實請FG一般學校好多時都會叫人去試教，或者睇返佢地BED/PGDE實習既成績黎判斷佢識唔識
只可惜好多新人入行時充滿熱誠，時間耐左就變成老屎忽，相比起成績唔夠好但有心既老師，我覺得成績標青但HEA既老師先係最致命的

樓主, 中學教師9成都唔係教院出身

岩呀，上面成班講緊啲教蓄其實咪上一代又A又B既三大學生
不過講資格又另一回事啦
但上面講到教小學要識咩美術史音樂史我又覺得太誇張

咁仲有至少1成晌度害人，三大唔代表佢教果科係勁

所以成績差連底子都唔好既人咪晌度害人。

終於有人講人話
上面d 人講咩教學方法
屌你本身果樣野都未識
有方法教都無用啦
本末倒置

屌你老母d 中文老師
一首詩可以教成個星期
拉布分分鐘勁過d 議員
最叻叫人present, 互改，做練習
自己就拎部電腦上網打機買股票
一個月人工幾皮野袋袋平安

諗番起我中學個物理啊sir 佢係科大物理Master 中四個班有～37人 中五～30 中六得番～20
佢睇住答案計都錯 之後問有冇人計到 有人計到既話就叫佢出黎做一次：嗯啱啦⋯就係咁計
我中六尾drop左 而另一個frd拎4 repeat一年轉左第二個啊sir教拎5*番黎 佢同我講：屌有老師教同自學真係好大分別
所以話你唔識教或者本身個基礎咁廢 真係唔好出黎誤人子弟
利申：數學-5* m2-5 算係比較叻計數都頂唔順個啊sir

呢啲仆街教畜
教錯哂發音

我真係唔知巴打係咪老師
係現存制度下 我可以話你知
冇成續有心個班 就係最快變老屎忽個堆黎
相反有成績冇心個班 柒極都有個底係到
而有成績有心個班 就最終轉行收場

所以我一直都好反對呢班冇成績既人做老師
始終老師本身都算係一個人工幾好既職業
無論教垃圾定精英 都應該俾成績好個班去做
咁先可以再吸引到多d有實力既人做老師

有成績有心個堆一般都最早轉校/轉行

師者，所謂傳道、授業、解惑也。

香港有幾多個做齊三樣，自己諗

呢位巴打正解

回樓樓上，新人入行做有熱誠到之後變老屎忽其實好自然，你諗下新入行後生 牽無掛，梗係可以全情投入教學啦，但做到十年左右，你ge行政workload 越嚟越多，身份又多左（如做人老公老豆），好自然投放係教學等時間係相對少左，如果好彩perm左重大獲，做得差都唔會炒，咁好自然會變成老屎忽。

ps 我只係想同各位有心的同行講句，勿忘初衷，變老屎忽都唔好變得太快同太仆街

唔使拋書包啦 成個世界都係咁添啦 得香港係咁咩
而家教得嚴俾家長投訴添呀 仲會去屌老師懶咩

Agger
有時見到啲dse一個5都冇讀埋啲咩i大鯨大恆大幫人補習收百幾二百蚊個鐘好撚不屑

利申：九龍區ugc dse入 自問讀書唔叻情願出去捱驢仔

教師係冇權冇勢個班

仲衰，班老屎忽隨時就係教班入教院果堆

332211 best 5得11 分，都吹到好大下。我好想睇下jupas 數據係咪真係11 分可以入到。

利申: Ied registry staff

你幾時見過有校長壓力大要跳樓
連主任級既都少啦

成績愈差愈多教書

因為知道自己出路唔多
全部去晒考師範

最大問題唔單只無基準試，亦都無制度踢走班水平唔夠既老師，除咗學校自己炒佢地同佢地辭職之外，學生無得評核返佢地。不過有良心又點會仲入行害人 ，所以佢地唔會辭職。

我覺得物理個case又同其他科有啲唔同
通常個教師係識不過唔識教人
唔知係concept唔清定本身講野都1999
我自己係補完習再返去問啲題目點做，當上tutorial
表達能力呢樣野有啲難評核

講緊合約仔

成績唔好係唔應該去教
但唔好再假設成績好 = 識教
唔好skip左識唔識教呢個factor

一句講晒
唔識敎/冇心敎 點都好過敎錯人

成績好 識教 → 優秀教師
成績好 唔識教 → 大學教授
成績唔好 唔識教 → 垃圾教畜
成績唔好 識教 → 呢類其實好危險，教師無惡意地真心咁教錯學生而學生又到足考試就pk啦

咁又唔好咁講
大學敎授有幾多都敎得唔錯

視乎咩U咩major，可以好大差別
個人經驗識教既絕對多過10%

教錯晒仲叫識教？

教錯既野而唔知自己錯你覺得好易？

咁證明咗成績差更加唔好害人

就算係三大普通科都未必教果科係勁，三唔三大有時唔代表d咩

岩呀，所以學校唔該炒哂果班無考過通識嘅老師啦

成績好 識教 → 大學教師
成績好 唔識教 → 大學教授

今日大部份老師都係
師者，所謂返工，放工，逗人工
特別係一把年紀嘅老師

可以叫佢地自己去考一次

我覺得你話想教小學或者初中都算啦
但係高中我覺得點都要專科專教
本科畢業再加DSE拎5*/5**基本上係必須啦
如果你ECON拎得4/5 好似都幾難教得出個5*/5**喎

CM 係唔可以上科主任，一定要再讀多幾個degree 或者master 先升到職

中大不嬲質素保證黎既，當然都有好極端例子

非三大wo 朋友

特別係仲有2年退休果d, 依d 大部分仲hea 到好恐怖，校長想搞佢都唔得，接近無撚敵狀態

佢入到邊間中文系

9530抵讀

唔知點解我覺得入面啲學生英文最少有5*

ou英文系我估majority英文4仔底

ou都有5*底，咪玩啦，個median都係15,6咋喎

如果係英文5*其他全部U既
我反而承認佢地
總之教果科要專係最低要求

如果係35*2222，我覺得無問題囉

有幾多個咁極端
入ou個班大部分咪平均3-4

呢d人教幼稚園，我都嫌佢地垃圾

我屌哂你地老母啦

我三大本科2nd up
Dse 3科5** （包本科）
咁撚樣都冇得讀pgde啊！

可能你會話我一定死毒撚講野1999先唔收
屌你我大學玩debate，上學生會，試過好幾次公開演講啊！我仲要band3中學出身，好明白底差嘅人點讀

咁又點？咪又係pgde都未入到，講經咩

根本依家中學教師就難入行到仆街，大家唔洗擔心啲edu誤人子弟，佢地搵到教席只係佢地好彩

full time係咁
btw以你背景入行唔難
入職再讀pt

一早都話教育文憑唔係把關既考試

Ft pgde啲教授唔睇公開試揀人

你報 pt 定ft

樓主講得呢d野證明自己仲活係舊時代

你估仲好似以前咁知識灌輸咩 呢個case咪要你成續好識好多野囉

宜家個世代係睇老師有冇辦法令班細路肯聽你講同學習

我覺得係睇性格多d

Ft 冇錢冇時間讀pt

垃圾老師真係好多，英文堂兩堂播中文字幕嘅英文戲
揸住份答案一齊做proof reading又一堂，唔撚識英文都可以教DSE啦

屌啲廢柴中學同學，明鳩明以前考到屎咁，同我級名次差成百名，屌佢入IED之後宜家同我逗一樣人工 逗2萬碌千柒佢憑咩？ 仲要人品衰

利申：CU語文 + CU PGDE

pgde 唔會收ft ,因為大學好難幫你拎實習
pt 都會係你入行 先收，如做ta 學校俾你實習

下年想報小學數學FULL TIME PGDE
讀緊非三大ENGINE 數學lv5 gpa 過3多dd
係咪可以唔洗諗

真心想做老師

照報

收你咪讀

btw小學冇美音體 good luck

咁而家讀緊ft pgde果堆咩人黎
有咁多人數據好過呢位會員咩
定係而家真係無人讀ft pgde

而家有ft 不過好少位

自己唔係拎A，教人去拎A/5**

教大班友完全係mk仔mk妹
dse10幾已廿分頭學人教書
硬係覺得佢地誤人子弟

上到位就係囉

得識體育

教院就教院啦
撚有人認過呢間野係u

又係度講 你已經問左好撚多次啦清

俾你發現左

我三大本科first hon, AL年代既人
報過2次 FULL TIME PGDE, 第一次報個時係UG final year, 收左,不過無讀.因為去左讀mphil
第二次報個時比人reject 左,應該係衰interview. 最後去左搵工,有左份工之後 PT 就收左
有心入行其實入左行先做住讀仲好.

聽你學習都要你大前提唔好教錯人野先等架,照你咁講有知學位都有資格做老師啦

我就係俾呢啲垃圾老師玩過實驗過嘅犧牲品

依家又有咩自主學習、協作學習、電子學習
教育局又話要大搞stem
本身校管又多行政嘢，能功組別小組又多
教改十年又發現瀨晒嘢
遲啲出埋國民教育
19幾萬行政嘢，照8夜9冇得抖
我係尖紙就情願做a/eo，更何況私人市場大把世界
結果好多BEd都
教育政策一日係咁，嚟個問題始終冇解

考唔到eo

Perm左之後，根本就炒唔到
要叫幾次教育局的人黎睇你上堂睇你有冇改善，扮下野就過到啦，完全冇被炒的風險，仲要高人工高公積金低學歷0被炒風險
荀工

佢唔教好自己先

我以前英文老師 ue 全部都 坐底b

D中學老師最少出黎做過野先好教人啦
根本一出黎做教書哩係個教員室
完全唔知出面個環境 都冇經歷過商場如戰場
仲好意思指導年輕人

最記得中二個年有個sir成日掛係口邊
讀書改變命運 依家聽番我真係屌你老母 完全不合時宜
做我教書耐個人都離地 離地都睇下新聞啦

然後考唔到5**就即炒

做乜野

引起動機唔係你拋一大堆岩既野就會聽你講 唔岩佢地口味既咪會唔聽同你搏嘴搏舌囉

同埋唔教錯野係老師既工作道德 呢d備好課就ok 讀左大學d野都唔會難到你

你要challenge你可以去拎住你個A/5** 去in學校發表下你既偉論

o really?
備課就識晒點解考試個時就唔識答

引起動機既問題關個人表達能力事，好似係性格問題，但同成績唔多唔少有關係，就好似你對於一樣唔熟悉既野，你諗下你會唔會咦咦er er？你熟一樣野，你會諗到唔同方法去present，但當然唔一定表達得好，但唔熟悉一樣野，一定會表達得差。

備課唔係等於溫書準備考試

你係咪覺得自己好叻

1. 成績反映既係題目解難能力 不能反映一個人表達能力

2. 如果入到課室會咦咦er er 既絕對唔關成績事 係個人工作態度有問題 準備好一堂既野係老師責任 唔關佢有冇能力事 做醫生唔會做手術時mimi 麼麼去睇返教科書一樣

老師一向都要至少成績好同表達清晰
上堂問問題深少少就唔識叫d學生返去搵真係得啖笑

教師連基本解難能力都冇 表達能力高有咩用。 姑勿論成績差既教師係咪一定有高既表達能力，但公開試等級同教師掌握課程内容有絕對關係。

我唔質疑成績好與壞既教師都可以係熟悉情境下應用知識，但成績差既教師往往唔能夠係唔熟悉的情境下應用知識，比學生問兩問佢冇準備既問題往往就係口啞啞個堆。

呢個真，成績差問多兩問都唔掂啦。

笑咗 梗係唔同喇
考試考埋你融會貫通能力
層次點都高過你備課喇下嘛
連理解內容都做唔到 仲話教人係咪想笑死人
備下課就識

讀書不嬲靠自己，老師只係導你方向既工具。

就好似band 3學校都會有學生入到港大一樣。

1. 無題目解難能力，連練習同past paper都未必識做晒，隨時比學生問到口啞，咁既教師真係合格咩

2. 入左大學點都未必代表完全清楚中學syllabus每一個細節，就莫講話睇埋現今BEd收分可以有幾低
如果本身學術認知有誤，或者學術能力唔夠，就算有備課，備課果陣都會唔為意

更差既情況係比人問到唔識答
然後用表達能力帶學生遊花園，呢類教師會直頭誤導左學生

其實我都唔明 點解
成績好就會係唔識教書/表達能力差/冇熱誠
成績差就反而會係識教書/表達能力好/有熱誠

我都唔明個關係係邊 事實係調返轉個機會會更大
成日搬啲個別例子出黎有咩意思

佢地唔用呢d例子會自尊崩潰

同 d band 3學校 成日攞個幾個入三大神科例子來打飛機一樣

因為有班人成日有意無意踩低成績好嘅人

band 1 都有人入唔到u , 所以？

其實我真係唔明 學養唔夠又點答題目?
唔係覺得讀到一知半解就可以入去"即興problem-solve"然後考支A/5**出黎呀?

乜幫人拎5**嘅唔係補習社咩

其實呢個post反駁d人係咪就係個d成績差但諗住做老師既人
暫時我諗唔到除左呢部份教師以外既持份者會唔想老師既學識高d
你dse想搵私補都搵個拎5/有星架啦 唔通有個拎34既人話自己好識教就比佢報咩

其實係靠自己
補習同學校都只係引導

備課備到D英文口音錯撚晒?

笑左 一個渣住支A一個渣住支C 其他野一樣
睇下學校會請邊個
動機呢D基本教育概念 個個讀完師訓都應該要識
點解又講到好成績嘅人係會唔識

點解釋band 1 老師(assume成績優異)普遍都唔識教書 照本宣科？
So far真係未見過有日校老師教得好過補習老師

其實個問題係你地讀得勁既唔想教書，咁最後咪得啲垃圾教，嘈乜9，咁勁你自己去教。

（你咁既口氣我assume 你讀得勁）